【樓爆先兆】供應創新高未來3至4年私樓供應近10萬！

2017年07月28日
住宅供應持續創新高。根據運輸及房屋局數據顯示，截至今年6月底，未來3至4年的一手私人住宅供應量預計為9.8萬個單位，按季增加2,000伙，再創政府自2004年9月起每季公佈供應數字以來的新高。

潛在供應中，包括仍未售出的貨尾8,000伙；建築中但仍未售出或未發售的樓花共6.1萬伙，以及2.9萬個隨時可動工的熟地。潛在供應數字增加，因熟地增多2,000伙。
今年第二季私人住宅施工量約6,000個單位，按季增3,500個單位，升1.4倍。但上半年累計施工量只有8,500個，較去年同期少7,700伙或47.5%。
而第二季落成量則與首季相若，有4,400伙。上半年合共有8,800個單位落成，按年升18.9%。

配合越來越多啲30歲左右嘅人移民，有戲睇

如果係真嘅，應該真係開始跌
好感動，等左咁耐

第一個畀人玩死嘅係而家高價入市堆支那發展商，諗起都開心

唔好傻
香港無空置稅

香港空置率一直都keep住好低

走資姐 走落黎點都好過放上面

發展商唔岩價咪唔賣hold 住
仲有人天真信樓價跌

d地比大陸發展商高價買哂
想平？？

hold 幾耐？唔洗畀息？

蝕錢
賺少d

跌啦
準備買第二層

我唸唔使hold tim
大把香港人有錢買
大陸又一堆黎買
依加d新盤愛之戀要排隊買好似唔使錢咁
香港根本大把有錢佬
樓價跌？聽左十幾年了
發少陣夢睇下幾年撞正08 10咁
平少少咪入囉

我一直覺得 樓價問題根本唔係在於供求有幾多
何況呢次只係短暫供應多左
大陸人一日仲有錢
一日香港樓佢地仲覺得係一個好既投資
d大媽都會一車車黎掃貨
乜7辣招港人港地 笑死人咩
班高官根本唔想整跌個市
做官最多30萬一個月
佢地自己都hold住一堆物業啦 睇下波叔幾多樓
你估d官真係有心整跌樓市？咁同整走自己銀包d錢有乜分別？做完官賣哂 d樓去歐洲美洲做皇帝啦

你既唸法真係可愛
竟然覺得堆支那發展商比人玩得死
黎得香港買地起樓果堆
全部有呀爺照既超大型企業
你估真係起完即刻冇錢要急賣周轉
多多錢都同你玩得起
睇下青龍頭物業發展商中國中冶個勢力大到點先再睇埋其他啦

10萬個150呎

點會跌：0)

跌既唯一原因係有價無市

我屌啦，就算供應多左，你試下跌20%，大家即刻都9沖，試問個市點會大跌

而家新賣既地有限制幾時要賣街，好奈以前賣個D就無

出乜出幾多咪又係比人排住隊買

唔好以為香港有錢人少先得嫁

10萬 個100 呎單位？

佢有無錢，個遊戲規則都係咁玩，呢個係basic econ 101,唔撚關你係中國定美國發展商事，你唔跟自由市場嘅規則玩咪蝕錢bye bye囉
起完樓就係要賣，只少cover個cost先，就係咁簡單
發展商買地起樓就係要問銀行借錢，唔會有發展商擺咁多億cash係公司唔用

經濟101:in the short run,投資係利用variable factors去maximize short run嘅profit,唔會理fixed cost

唔掛得知你諗錯晒，因為你嘅assumption錯9晒

投資者投資嘅目的係賺錢，所以要賺錢大前題係d樓要升緊，而d樓要升，就要有實際嘅demand(非投資性嘅demand)and supply去支撐，如果唔係，就會變左泡沫，但泡沫一般一年左右就爆煲(eg.美國08樓市，香港97,98年樓市)

關於投資者嘅心態同泡沫，又係econ101,或者你想型d覺得basic econ廢嘅可以參考下一d research paper(關於97,98年香港樓主泡沫，求其google scholar 都大把，我上面嘅論點就係黎自某一篇paper(有興趣再講，廢事搞到太學術))

根本所有嘅野都離唔開demand and supply，a simple but very powerful model

海之戀係西鐵站上蓋，超撚方便
其他個啲交通又唔方便 又細既垃圾盤
唔減價點賣得出

要樓價跌 最首要條件係要發生失業潮 減人工 好似沙士個陣 5000蚊一個月都有人狗衝

大佬人人有工返 樓價會跌???

跌20%都會有班人驚賣貴左，跌多30%先買

買貴左

好事黎呀！

遲啲加息，真係轉晒幾百萬做美金收息都好過買層樓收租

其實一個人住, 150-200呎都好OK

結婚先換樓

咁多年經驗 邊會仲有買貴左呢個概念

唔解決大陸人炒樓問題 起幾多都冇用

打個比喻，你有一百萬身家，你拎左十萬去投資，咁你緊係想個十萬盡快回本賺錢

無錯你係有錢，仲有九十萬畀你任用，但問題係個九十萬係唔關你個十萬蚊投資事，如果係maximize profit為目標，當然係想盡快收返個十萬(另加profit)，同你本身有九十萬係毫無關係

你只會考慮關於個個項目嘅投資，就係咁簡單

因為呢幾年都係升勢
我唔係話之後會跌，推測唔到
但點解早一年有個小跌勢（林太叫專家食屎個陣），啲人都唔狗衝，就係呢個心理

所見略同

因為小跌勢完都好撚貴 點狗衝

不過大陸人無呢個心理
唔洗唸政府會做啲咩野，一日死大陸喱對香港有興趣，唔洗唸樓價會跌

跌20-30%先冇人買, 因為大部人都羊群心理

我覺得好難講
所有跌勢都一定會有人衝入市，一定有人等佢再跌
呢家野真係無人知
你好彩嘅好似bitcoin咁，跌穿2000之後一野彈返上黎，你唔好彩咪一跌升唔返上黎

所以我認為，都係睇返long run嘅走勢，短期係難以分析，而long run就係取決於長期嘅supply(即係呢十萬個供應)

係時候畀佢地感受下呢個世界係幾咁殘酷，香港人經歷過好多跌市，但大陸喱一次都未

到時大跌成負資產

你以為班支那人真係傻
市場上咁多錢 點會有跌既可能
講緊既係20-30% 跌幅
你話落10% 都正路宜家太多垃圾盤
但要整體跌20-30% 唔該你一係end game
一係就繼續求大跌市舞埋求跌舞

有好多錢？
即係幾多錢？
有幾多實際流到落香港？
大陸人買港樓比率2017年係幾多？
尼緊美國縮表對中國有無影響？
大陸嚴打走資對呢d 資金有無影響？

大佬咪撚人吹你又吹啦
一句大陸人買起晒d 樓就唔撚洗用腦

邊有年年咁講

d 大發展商 全部要計roe roi 同大股東交代
坐貨唔賣 拖低回報 再拖低股價

坐貨唔賣 根本唔合商業邏輯
你估間間都華懋咁撚把閉咩

今次係有真實數據講預期supply大增，同以前d 9up唔同

true,個d話坐貨唔賣嘅建議take下econ 101或者management,或者就算engine department嘅civl engine management都有教類似運作架

浪澄灣 hold咗12年先賣哂
04年起好，07年開盤，16年先賣埋d貨尾

不過係d納米盤困獸鬥
上星期基隆街個盤都低市價賣

佢地會話咩d大陸人用其他渠道買，令到佢統計唔到，或者港人代買，再唔係就一堆陰謀論
(仲on9過咩地平說)

咁入定D炭等炒

高登仔/ 連登仔 信錯垃圾蘋果等支爆，又信2017 上唔到會，又話等加息樓價跌

結果錯過左幾多年幾多次上車機會？

你就真係睇錯市咁多年被自己玩啦！

你錯過咁多年，人地都賺左幾百萬啦

呢兩年仲有錢入市既好多都係之前賺左！

睇到你咁井底之蛙 真係好開心

性格決定命運，你咁既仆街心想人死既心態，不如行共產啦好唔好？

喂月尾記得交租啦

根本買得起個班就繼續買得起

你又知我之前睇錯市
So funny
我都係睇到近排新聞話增大左supply先話佢跌，之前一直無講過

跌50% 個指數係120就差唔多

到時D人會話睇定D先驚再跌

on9 睇淡
一定係租租咩

業主唔可以睇？

宜家同 香土 地產有咩分別

浪澄好多發展商租盤你唔講

好悶呀 爆未
年年都講

每年放番40 萬大陸喱落黎

大陸人買樓當攞銀行做存錢，有冇人租完全冇問題

恒隆轉左做收租好耐

希望樓價升到上太空

海之戀個位真係超靚，多人排隊都好正常